\section{Programinės įrangos projektavimo specifikacija}\label{s:software_design_specification}

Šiame skyriuje yra pateikiami programinės įrangos „burvey“ architektūros aprašas bei kiti projektavimo metu gauti dokumentai.

Visas sistemos išdėstymas „paketų“ ir „klasių“ lygyje yra pavaizduojamas
paveikslėlyje~\ref{img:mini_diagram}.
Sistema „Burvey“ yra išskaidyta į keturis modulius:
„Naudotojų valdymo“
(\ref{s:user-control-module-functional-requirements} poskyris),
„Apklausų kūrimo“
(\ref{s:survey-creation-module-functional-requirements} poskyris),
„Apklausų atsakymų surinkimo“
(\ref{s:survey-answers-gathering-module-functional-requirements} poskyris) ir
„Ataskaitų“
(\ref{s:survey-report-module-functional-requirements} poskyris).

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{tex/img/diagrams/mini_diagram.png}
    \caption{%
        Vaizduojamos visos sistemos „paketų“ ir „klasių“ išdėstymo diagrama.
    }%
    \label{img:mini_diagram}
\end{figure}

Duomenys sistema saugo atskiroje duomenų bazėje „MySQL“.
Paveikslėlyje~\ref{img:er_model} pavaizduojamas
duomenų bazės esybių ryšių modelis.
Paveikslėlyje~\ref{img:rel_scheme} pavaizduojamas
duomenų bazės reliacinė schema.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{tex/img/db/db-entity-relation-model.png}
    \caption{%
        Vaizduojamos sistemos „Burey“ duomenų bazės esybių ryšių modelis.
    }%
    \label{img:er_model}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{tex/img/db/db-relational-scheme.png}
    \caption{%
        Vaizduojamos sistemos „Burey“ duomenų bazės reliacinė schema.
    }%
    \label{img:rel_scheme}
\end{figure}


Ryšis su duomenų baze sudaromas pasinaudojus
JPA (Java Persistence API) technologija.
Paveikslėlyje~\ref{img:entities} pavaizduojamos
klasės kurios susieja sistemos atmintyje laikomus objektus
su duomenų bazės lentelėmis.
Šios esybės yra surišamos su duomenimis pasinaudojus
duomenų prieigos komponentais (DAO), jie pavaizduoti paveikslėliuose
\ref{img:dao_async} ir \ref{img:dao_sync}.

Autentikacija užtikrina \ref{img:authentication} paveikslėlyje pavaizduotomis
paketo klasės.

Papildomos sistemos funkcijos užtikrinamo pasinaudojus
\ref{img:interceptors} paveikslėlyje pavaizduotomis paketo klasės.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{tex/img/diagrams/entities.png}
    \caption{%
        Vaizduojamos visos sistemos sistemos klasės,
        kurios atitinką duomenų bazėje saugomas lenteles.
    }%
    \label{img:entities}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{tex/img/diagrams/dao.async.png}
    \caption{%
        Vaizduojamos sistemos
        asinchroniniai duomenų prieigos komponentai (DAO).
    }%
    \label{img:dao_async}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{tex/img/diagrams/dao.sync.png}
    \caption{%
        Vaizduojamos sistemos
        sinchroniniai duomenų prieigos komponentai (DAO).
    }%
    \label{img:dao_sync}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{tex/img/diagrams/authentification.png}
    \caption{%
        Vaizduojamas sistemos autentikacijai naudojamas modulis.
    }%
    \label{img:authentication}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{tex/img/diagrams/interceptors.png}
    \caption{%
        Vaizduojamas sistemos šalutinio funkcionalumo modulis.
    }%
    \label{img:interceptors}
\end{figure}
